
\begin{exercice*}
On étudie le processus $p$ qui, à tout entier compris entre 1 et 99, associe son chiffre des dizaines.
    \begin{enumerate}
      \item Donner $p(24)$.
            \item Donner le (ou les) antécédent(s) éventuel(s) de 2 par $p$.
            \item Trouver, si possible, un réel $x$ tel que:
            	\begin{itemize}
            	\item $p(x)=3$
           			 \item $p(3)=x$
            	\end{itemize}
            		   	
            \item Peut-on exprimer $p(x)$ en fonction de $x$? 
                        
            Si oui, donner cette expression. 
    \end{enumerate}
    \begin{corrige}
    ~\\
     \begin{enumerate}
     \item 2
     \item Les entiers de 20 à 29.
     \item $x=31$ et $p(3)=0$
     \item quotient de la division euclidienne de $x$ par 10.
     \end{enumerate}
    \end{corrige}  
\end{exercice*}